湯家驊：未必告得入

【明報專訊】資深大律師湯家驊表示，國旗、區旗相關法例列明以焚燒、毁損等方式侮辱國旗是違法，但「似乎不包括倒轉國旗」，又說有人升旗亦曾試過倒轉，他認為法庭會審視有關人等的意圖，但今次鄭松泰倒轉國旗擺設，他相信「未必告得入」。湯家驊說，如今次鄭松泰被檢控罪成，恐怕日後任何涉及國旗、區旗的行為，也有可能觸犯法例，認為對表達自由會有限制，但不認為今次事件是政治檢控。

稱法例「似乎不包倒國旗」

法政匯思召集人文浩正認為，鄭松泰的行為是否觸犯有關條例中「公開及故意」侮辱國旗，應交由當事人解釋及法庭決定，但法例清楚列明侮辱的方式，包括「焚燒、毁損、塗劃、玷污、踐踏等」，他說雖然法例中文本有「等」字，但英文則沒有，而「等」字有類似行為的意思，他認為有關法例沒有規範倒插國旗，相信這法律觀點會受到挑戰。

至於鄭松泰提出當日建制派擺設的，亦不符法例中國旗的指定尺寸，文浩正認為有否侮辱國旗，與國旗尺寸沒必然關係，不會因有關國旗不符合尺寸，侮辱的行為便可免責，而警方是否檢控國旗不合尺寸則是另一回事。

新聞來源連結:

已証實律政司冇佢份

英文無「等」呢個意思，
即係話中英版本唔同，法例咁兒戲嘅。

係咪以英文行先

PS:中文好難睇

97前一定係以英文為準

連投左共既都咁講 , 證明告佢真係好垃圾

告你唔喺為左定罪 喺用程序玩鳩你
磨你金錢同時間 「示範」比人睇

告得入只喺bonus

順便等班傻鳩中坑一齊對撚住部電視機吠下

發洩完又過一日